[{"id":0,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt an, dass regelmäßiger Bewegungssport die Gesundheit verbessert. Es wird empfohlen, mindestens 150 Minuten langsamem Gang oder 75 Minuten moderatem Sport pro Woche zu betreiben. Dies kann Herz-Kreislauf-Erkrankungen und Übergewicht vorbeugen. Deshalb ist es wichtig, regelmäßig zu sporteln und sich gesund zu ernähren.","questions":[{"question":"Wie viel Minuten langsamem Gang wird von der WHO empfohlen?","answers":["100","150","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Minuten moderatem Sport wird von der WHO pro Woche empfohlen?","answers":["50","75","100"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worüber kann regelmäßiger Bewegungssport die Gesundheit vorbeugen?","answers":["Nahrungsmangel","Herz-Kreislauf-Erkrankungen und Übergewicht","Grippe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass ein gesunder Schlaf für das Immunsystem wichtig ist. Im Durchschnitt schlafen Erwachsene etwa 7-9 Stunden pro Nacht und Kinder benötigen mehr Schlaf als Erwachsene. Wenn man weniger als 6 Stunden schläft, kann dies zu einer Schwächung des Immunsystems führen. Ein weiterer wichtiger Punkt ist die Hygiene während des Schlafs. Es sollte ein sauberes Bettzeug verwendet werden und man sollte sich vor dem Schlafen die Hände waschen.","questions":[{"question":"Wie lange schlafen Erwachsene im Durchschnitt pro Nacht?","answers":["5-7 Stunden","7-9 Stunden","10-12 Stunden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann eine zu kurze Schlafzeit für das Immunsystem führen?","answers":["Stärkung des Immunsystems","Schwächung des Immunsystems","Keine Auswirkung auf das Immunsystem"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist es wichtig, sich vor dem Schlafen die Hände zu waschen?","answers":["Für ein gesundes Herz","Für eine gute Nachtatmosphäre","Für die Hygiene während des Schlafs"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt bekannt, dass regelmäßiger Sport für die Gesundheit sehr wichtig ist. Jährlich sterben etwa 3,2 Millionen Menschen an Herz-Kreislauf-Erkrankungen, weil sie nicht genug Bewegung haben. Der beste Weg, um diese Risiken zu reduzieren, ist eine Vielzahl an verschiedenen Aktivitäten wie Joggen, Radfahren oder Schwimmen auszuprobieren.","questions":[{"question":"Was gibt die Weltgesundheitsorganisation (WHO) bekannt?","answers":["regelmäßiger Sport","H Herz-Kreislauf-Erkrankungen","Jährliche Sterblichkeitsrate"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Menschen sterben jährlich an Herz-Kreislauf-Erkrankungen?","answers":["1 Million","3,2 Millionen","5 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Aktivitäten können die Risiken reduzieren?","answers":["Joggen","Radfahren","Schwimmen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) meldet, dass die häufigste Krankheit der Welt die Mundgeruchskrankheit ist. Mehr als 90% aller Menschen leiden daran und haben Schwierigkeiten, ihre Kiefer zu öffnen oder zu schließen. Um den Mundgeruch zu verhindern, sollten wir regelmäßig unsere Zähne putzen und unsere Mundhöhle mit einem Zahnpastafilm reinigen.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent aller Menschen leiden an der Mundgeruchskrankheit?","answers":["Mehr als 50%","Mehr als 90%","Mehr als 70%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sollte man tun, um den Mundgeruch zu verhindern?","answers":["Unregelmäßig unsere Zähne putzen","Regelmäßig unsere Zähne putzen und unsere Mundhöhle mit einem Zahnpastafilm reinigen","Niemals unsere Zähne putzen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegt die Schwierigkeit für Menschen, die an der Mundgeruchskrankheit leiden?","answers":["In der Atmung","In der Kieferbewegung","Im Sprechen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass regelmäßiger Sport für die Gesundheit wichtig ist. Ein solcher wird Blutdruck senken, Fett reduzieren und Knochen stärken. Menschen, die jeden Tag mindestens 30 Minuten lang aktiv sind, haben weniger Wahrscheinlichkeit, an Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu erkranken. Deshalb ist es ratsam, regelmäßig Sport zu treiben.","questions":[{"question":"Was kann regelmäßiger Sport für die Gesundheit eines Menschen tun?","answers":["Blutdruck erhöhen","Fett zusetzen","Blutdruck senken, Fett reduzieren und Knochen stärken"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Minuten lang sollte man jeden Tag aktiv sein?","answers":["15 Minuten","30 Minuten","60 Minuten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ratsam, um Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu vermeiden?","answers":["Regelmäßig Sport treiben","Nicht regelmäßig Sport treiben","Sport nicht treiben"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die Gesundheit ist ein wichtiger Aspekt im Leben jeden Menschen. Ein interessantes Faktum ist, dass die Mundhöhle mit über 700 Millionen Bakterien besiedelt ist. Diese Mikroorganismen spielen eine wichtige Rolle bei der Verdauung von Nahrung und unterstützen den menschlichen Körper bei der Abwehr von Krankheiten.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Bakterien besiedeln die Mundhöhle?","answers":["500 Millionen","700 Millionen","1 Million"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielen Mikroorganismen bei der Verdauung von Nahrung?","answers":["Sie verhindern die Verdaulichkeit von Nahrung","Sie unterstützen den menschlichen Körper bei der Abwehr von Krankheiten","Sie sind für die Produktion von Vitamin C zuständig"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür unterstützen Mikroorganismen den menschlichen Körper?","answers":["Für die Produktion von Vitamin C","Für die Abwehr von Krankheiten","Für die Verdauung von Nahrung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die menschliche Haut ist die größte Organe unseres Körpers. Sie hat etwa 1,5 Quadratmeter Fläche und wiegt ca. 2 Kilogramm. Die Haut schützt uns vor äußeren Einflüssen wie Sonne, Regen und Kälte. Sie produziert auch wichtige Hormone, wie zum Beispiel Vitamin D, wenn wir die Sonne genießen. Außerdem gibt es verschiedene Arten von Hautkrebs, die durch UV-Strahlung verursacht werden können. Deshalb ist es wichtig, unsere Haut regelmäßig zu untersuchen und vor UV-Strahlung zu schützen.","questions":[{"question":"Wie groß ist die menschliche Haut?","answers":["1 Quadratmeter","1,5 Quadratmeter","2 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was schützt uns die Haut vor?","answers":["Nur Kälte","Sonne und Regen","Nur Sonne"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür produziert die Haut Vitamin D?","answers":["Für die Produktion von Hormonen","Wenn wir die Sonne genießen","Für die Verhinderung von Hautkrebs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Das menschliche Herz schlägt etwa 3 Millionen Mal im Jahr. Es ist ein wunderbarer Organelle, die unsere gesamte Körperfunktion beeinflusst. Ein wichtiges Faktum über das Herz ist, dass es zwei Seiten hat: die linke und die rechte Seite. Die linke Seite ist für den Blutkreislauf zuständig, während die rechte Seite den Blutstrom in die Lunge leitet. Dieser Prozess ermöglicht uns, Sauerstoff aufzunehmen und Kohlenstoffdioxid auszustoßen.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Mal schlägt das menschliche Herz im Jahr?","answers":["1 Million","2,5 Millionen","3 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Seite des Herzens ist für den Blutkreislauf zuständig?","answers":["Die rechte Seite","Die linke Seite","Beide Seiten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht uns, Sauerstoff aufzunehmen und Kohlenstoffdioxid auszustoßen?","answers":["Das Atmen","Der Blutkreislauf","Der Prozess im Herz"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt an, dass fast die Hälfte aller Erkrankungen und Tode auf falsche Ernährung zurückzuführen ist. Es ist wichtig, gesunde Nahrungsmittel zu essen, um unsere Gesundheit zu schützen. Obst, Gemüse, Fisch und Vollkornprodukte sind gute Wahl für eine gesunde Ernährung. Die WHO empfiehlt mindestens 5 Portionen an Früchten und Grünem pro Tag zu essen. Dies kann helfen, Herz-Kreislauf-Erkrankungen und Krebs vorzubeugen.","questions":[{"question":"Was gibt die Weltgesundheitsorganisation (WHO) an, dass fast die Hälfte aller Erkrankungen und Tode zurückzuführen ist?","answers":["Falsche Behandlung","Falsche Medikamente","Falsche Ernährung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist wichtig, um unsere Gesundheit zu schützen?","answers":["Alkoholkonsum","Gesunde Nahrung","Sport"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nahrungsmittel sind gute Wahl für eine gesunde Ernährung?","answers":["Süßigkeiten und Kuchen","Obst, Gemüse, Fisch und Vollkornprodukte","Fleisch und Wurst"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Menschen haben unterschiedliche Ernährungsgewohnheiten und -präferenzen. Einige essen viel Gemüse, andere bevorzugen Fleisch oder Getreideprodukte. Der amerikanische Gesundheitsbericht 2019 zeigt jedoch auf, dass die Einnahme von pflanzlichen Nahrungsmitteln mit einem geringeren Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen verbunden ist.","questions":[{"question":"Was zeigt der amerikanische Gesundheitsbericht 2019?","answers":["Einen Zusammenhang zwischen Fleischkonsum und Herz-Kreislauf-Erkrankungen","Eine Verbindung zwischen pflanzlichen Nahrungsmitteln und einem geringeren Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen","Ein Bezug zwischen Getreideprodukten und einer höheren Wahrscheinlichkeit von Herz-Kreislauf-Erkrankungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nahrungsmittel sind mit einem geringeren Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen verbunden?","answers":["Fleisch und Getreideprodukte","pflanzliche Nahrungsmitteln","Gemüse und Fisch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehörte die Ernährungsgewohnheit, viel Gemüse zu essen?","answers":["Einigen Menschen","Anderen bevorzugen Fleisch oder Getreideprodukte","Niemandem"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Das menschliche Herz schlägt etwa 3 Millionen Mal im Laufe eines Jahres. Es gibt auch verschiedene Arten von Herzrhythmusstörungen, wie zum Beispiel die Tachykardie, bei der das Herz sehr schnell schlägt. Eine weitere Art ist die Bradykardie, bei der das Herz sehr langsam schlägt. Ärzte können diese Störungen erkennen, indem sie den Puls eines Menschen messen.","questions":[{"question":"Was schlägt etwa 3 Millionen Mal im Laufe eines Jahres?","answers":["Das Herz","Der Puls","Die Arterien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Herzrhythmusstörung besteht darin, dass das Herz sehr schnell schlägt?","answers":["Tachykardie","Bradykardie","Arrhythmie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie erkennen Ärzte Herzrhythmusstörungen?","answers":["Indem sie den Puls eines Menschen messen","Indem sie die Herzfrequenz messen","Indem sie die Blutdruck messen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Der menschliche Körper kann sich ohne Essen und Trinken über einen Zeitraum von vier bis sechs Wochen erholen. Dies ist bekannt als \"Fasting\" oder \"Hungern\". Währenddessen wird der Körper Fettreserven abbauen, um Energie zu produzieren. Es gibt jedoch auch einige Risiken, wie zum Beispiel Schwäche und Müdigkeit. Außerdem kann es bei längerem Hungern zu Ernährungsmangel führen.","questions":[{"question":"Wie lange kann der menschliche Körper sich ohne Essen und Trinken erholen?","answers":["vier bis sechs Wochen","zwei Wochen","eine Woche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was passiert während des Fastens, um Energie zu produzieren?","answers":["Fettreserven werden aufgebaut","Fettreserven werden abgebaut","Eiweiß wird produziert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann bei längerem Hungern auftreten?","answers":["Stärkung des Körpers","Ernährungsmangel","Schwäche und Müdigkeit"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass die Häufigkeit von Herz-Kreislauf-Erkrankungen in den letzten Jahren stetig zugenommen hat. Dies liegt vor allem an einem ungesunden Lebensstil und einer mangelnden körperlichen Aktivität. Es ist sehr wichtig, sich regelmäßig zu bewegen, um das Risiko solcher Erkrankungen zu reduzieren.","questions":[{"question":"Wofür ist die Häufigkeit von Herz-Kreislauf-Erkrankungen in den letzten Jahren zugenommen?","answers":["an einem gesunden Lebensstil","an einer mangelnden körperlichen Aktivität","an einer schlechten Ernährung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, sich regelmäßig zu bewegen?","answers":["um das Risiko von Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu erhöhen","um das Risiko solcher Erkrankungen zu reduzieren","um Gesundheitsunterschiede zwischen Männern und Frauen zu minimieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch liegt die Häufigkeit von Herz-Kreislauf-Erkrankungen in den letzten Jahren stetig zugenommen?","answers":["an einer gesunden Ernährung","an einem ungesunden Lebensstil und mangelnder körperlicher Aktivität","an einer schlechten Schlafqualität"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt bekannt, dass regelmäßiger Sport für den menschlichen Körper sehr wichtig ist. Jährlich sterben weltweit etwa 3,2 Millionen Menschen an Herz-Kreislauf-Erkrankungen aufgrund mangelnder körperlicher Aktivität. Deshalb empfiehlt die WHO, mindestens 150 Minuten pro Woche zu joggen oder sich sonst sportlich zu betätigen.","questions":[{"question":"Wie viel Minuten pro Woche empfiehlt die WHO, mindestens zu joggen oder sich sonst sportlich zu betätigen?","answers":["120","150","180"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen sterben jährlich an Herz-Kreislauf-Erkrankungen aufgrund mangelnder körperlicher Aktivität?","answers":["2,5 Millionen","3,2 Millionen","4,8 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb empfiehlt die WHO regelmäßigen Sport?","answers":["Weil er gut für die Gesundheit ist","Weil er nicht wichtig ist","Weil er teuer ist"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Gesundheit der Menschen hängt stark von ihrem Lebensstil ab. Eine gesunde Ernährung ist sehr wichtig für den Körper. Die Weltgesundheitsorganisation empfiehlt täglich mindestens 400 Gramm frischen Obstes und 200 Gramm frischer Gemüse zu essen. Dies hilft dabei, die Cholesterinwerte im Blut zu senken und die Wahrscheinlichkeit von Krebs zu reduzieren.","questions":[{"question":"Welche Organisation empfiehlt täglich mindestens 400 Gramm frischen Obstes und 200 Gramm frischer Gemüse zu essen?","answers":["Weltgesundheitsorganisation","Deutsche Gesellschaft für Ernährung","Europäische Kommission"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Werte im Blut können durch eine gesunde Ernährung reduziert werden?","answers":["Cholesterinwerte","Blutzuckerwerte","Kalorienwerte"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Risiko kann durch eine gesunde Ernährung reduziert werden?","answers":["Krebs","Höhenkrankheit","Alzheimer"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Wichtigkeit einer regelmäßigen Körperhygiene kann nicht genug betont werden. Es gibt viele Krankheiten, die durch unsaubere Hände übertragen werden können. Deshalb ist es wichtig, sich die Hände immer wieder zu waschen. Eine weitere wichtige Vorsichtsmaßnahme ist die tägliche Zähnpflege. Die Mundhygiene ist sehr wichtig, um Karies und Zahnfleischentzündungen zu vermeiden.","questions":[{"question":"Wofür ist eine regelmäßige Körperhygiene wichtig?","answers":["Um den Mund sauber zu halten","Um Krankheiten wie Karies und Zahnfleischentzündungen zu vermeiden","Um sich immer wieder die Hände zu waschen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine weitere wichtige Vorsichtsmaßnahme?","answers":["Die tägliche Zähnpflege","Das regelmäßige Tragen von Handschuhen","Das regelmäßige Rauchen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum sollten sich die Hände immer wieder waschen?","answers":["Um Karies und Zahnfleischentzündungen zu vermeiden","Weil es wichtig ist, um Krankheiten wie Karies und Zahnfleischentzündungen zu vermeiden","Um sich immer wieder die Hände zu waschen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt bekannt, dass die meisten Menschen auf der Welt zu wenig Schlaf bekommen. Nur etwa 20 Prozent der Bevölkerung schläft jeden Abend mindestens acht Stunden lang. Dies kann zu verschiedenen Gesundheitsproblemen führen, wie zum Beispiel Müdigkeit, Konzentrationsschwäche und ein erhöhtes Risiko für Krankheiten wie Diabetes und Herz-Kreislauf-Erkrankungen. Es ist wichtig, genug Schlaf zu bekommen, um gesund zu bleiben.","questions":[{"question":"Wer gibt die Bekanntgabe bekannt?","answers":["Die Europäische Union","Die Weltgesundheitsorganisation (WHO)","Das Deutsche Rote Kreuz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann schläft die meisten Menschen auf der Welt?","answers":["Jeden Morgen","Jeden Abend","Jeden Mittag"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann zu verschiedenen Gesundheitsproblemen führen?","answers":["Zu viel Schlaf","Nicht genug Schlaf","Kein Schlaf"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) gibt bekannt, dass regelmäßiger Sport für die Gesundheit sehr wichtig ist. Menschen sollten jeden Tag mindestens 30 Minuten lang körperlich aktiv sein. Dies kann dazu beitragen, das Risiko von Krankheiten wie Herzkrankheiten und Diabetes zu reduzieren. Außerdem verbessert es den allgemeinen Zustand des Körpers und hilft bei der Gewichtsabnahme. Es gibt viele verschiedene Arten von Sport, die man ausüben kann, wie zum Beispiel Joggen, Radfahren oder Schwimmen.","questions":[{"question":"Wofür ist regelmäßiger Sport wichtig?","answers":["Gesundheit, aber nur für Herzkrankheiten","Für das Risiko von Krankheiten wie Herzkrankheiten und Diabetes zu reduzieren","Nur um Gewicht zu verlieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Minuten lang sollte man jeden Tag körperlich aktiv sein?","answers":["15","30","60"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Sport kann dazu beitragen, das Risiko von Krankheiten zu reduzieren?","answers":["Nur Joggen","Nur Radfahren","Joggen oder Radfahren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) meldet, dass regelmäßiger Sport für das menschliche Wohlbefinden sehr wichtig ist. Menschen, die jeden Tag 30 Minuten lang sporteln, haben ein geringeres Risiko an Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu erkranken. Deshalb sollten Kinder und Erwachsene jeden Tag Zeit für Bewegung einplanen. Die WHO empfiehlt auch, mindestens 150 Minuten pro Woche durchschnittlich moderaten Intensität auszuführen.","questions":[{"question":"Wofür ist regelmäßiger Sport laut WHO wichtig?","answers":["für das menschliche Wohlbefinden","für die Gesundheit von Tieren","für die Erhöhung des Selbstbewusstseins"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange sollte man pro Tag sporteln?","answers":["15 Minuten","30 Minuten","1 Stunde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Zeit sollte man pro Woche für Bewegung einplanen?","answers":["75 Minuten","150 Minuten","300 Minuten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Gesundheit ist ein wichtiger Aspekt unseres Lebens. Ein interessanter Fakt ist, dass Regelmäßiges Bewegen den Blutzuckerspiegel senken kann. Dies liegt daran, dass das Körpergewicht beeinflusst wird und die Insulinempfindlichkeit verbessert wird. Deshalb sollte man regelmäßig Sport treiben oder sich jeden Tag zumindest 30 Minuten bewegen.","questions":[{"question":"Was beeinflusst durch regelmäßiges Bewegen?","answers":["den Blutzuckerspiegel","das Körpergewicht","die Insulinempfindlichkeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Minuten sollte man jeden Tag bewegen?","answers":["15 Minuten","30 Minuten","45 Minuten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegt der Vorteil des regelmäßigen Sports?","answers":["dadurch dass man mehr Geld verdient","dadurch dass das Körpergewicht beeinflusst wird und die Insulinempfindlichkeit verbessert wird","dadurch dass man mehr Freunde hat"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass Menschen, die täglich mindestens 30 Minuten lang aktiv sind, ein geringeres Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen haben. Dieser Effekt tritt auch bei weniger intensiver körperlicher Aktivität auf. Aus diesem Grund wird empfohlen, regelmäßig zu bewegen, um die Gesundheit zu fördern.","questions":[{"question":"Wann tritt der Effekt auf, dass Menschen ein geringeres Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen haben?","answers":["nur bei intensiver körperlicher Aktivität","bei täglich mindestens 30 Minuten lang aktiv sein","nur bei regelmäßiger Bewegung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird empfohlen, regelmäßig zu bewegen?","answers":["um das Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu erhöhen","um die Gesundheit zu fördern","um die körperliche Aktivität zu reduzieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange lang muss man täglich aktiv sein, um ein geringeres Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu haben?","answers":["mind. 15 Minuten","mind. 30 Minuten","mind. 45 Minuten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Der menschliche Körper enthält etwa 37,2 Billionen Zellen. Diese Zellen sind die Bausteine unserer Gesundheit und unseres Wohlbefindens. Eine gesunde Ernährung ist für den Körper sehr wichtig, um diese Zellen zu stärken. Manche Nahrungsmittel wie Obst, Gemüse und Vollkornprodukte enthalten wichtige Vitamine und Mineralien. Diese unterstützen die Funktionen unserer Organe und helfen uns, krank zu bleiben.","questions":[{"question":"Wie viele Billionen Zellen enthält der menschliche Körper?","answers":["37,1 Billionen","37,2 Billionen","38,5 Billionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nahrungsmittel enthalten wichtige Vitamine und Mineralien?","answers":["Obst und Süßigkeiten","Gemüse und Vollkornprodukte","Fleisch und Käse"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was unterstützt die Funktionen unserer Organe?","answers":["Eine gesunde Ernährung","Ein ruhiger Schlaf","Ein regelmäßiges Training"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass Menschen jeden Alters ansteckende Krankheiten wie Grippe und Pneumonie entwickeln können, wenn sie nicht regelmäßig hygienisch leben. Deshalb ist es wichtig, die Hände oft zu waschen, insbesondere nach dem Gehen auf der Straße oder nach Kontakt mit anderen Menschen. Außerdem sollten wir uns regelmäßig ansteckende Krankheiten impfen lassen.","questions":[{"question":"Warum ist es wichtig, die Hände oft zu waschen?","answers":["weil man sonst ansteckende Krankheiten entwickelt","weil man sich dann nicht mehr impfen lassen kann","weil man sonst Grippe und Pneumonie entwickeln kann"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer sollte regelmäßig ansteckende Krankheiten impfen lassen?","answers":["jeder Mensch","nur Kinder","wir alle sollten es tun"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann sollte man seine Hände waschen?","answers":["nach dem Gehen auf der Straße oder nach Kontakt mit anderen Menschen","nur morgens und abends","nie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass fast die Hälfte aller Erkrankungen in der Welt vermeidbar wäre, wenn man bestimmte Lebensstile ändert. Eine gesunde Ernährung ist ein wichtiger Teil eines gesunden Lebens. Menschen sollten mindestens 400 Gramm Früchte und Gemüse pro Tag essen. Es gibt viele verschiedene Sorten von Früchten und Gemüsen, die sehr nützlich sind. Beispielsweise enthält Tomate Vitamin C und Beta-Carotin.","questions":[{"question":"Wie viel Gramm Früchte und Gemüse sollten Menschen pro Tag essen?","answers":["300 Gramm","400 Gramm","500 Gramm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was enthält Tomate","answers":["Vitamin A","Vitamin C und Beta-Carotin","Protein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind bestimmte Lebensstile wichtig für die Gesundheit?","answers":["Weil sie zu viel Stress erzeugen","Weil man bestimmte Erkrankungen vermeiden kann","Weil sie zu wenig Bewegung zulassen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":24,"article":"Die Wichtigkeit der regelmäßigen Bewegung für die Gesundheit ist unzählbar. Eine neue Studie zeigt, dass Menschen, die jeden Tag eine halbe Stunde lang joggen oder radfahren, 20 Prozent weniger oft krank werden als solche, die sich wenig bewegen. Dies liegt daran, dass regelmäßige Bewegung den Blutzuckerspiegel senkt und das Herz-Kreislauf-System stärkt. Außerdem kann sie Stress reduzieren und das Immunsystem stärken.","questions":[{"question":"Was senkt regelmäßige Bewegung nach einer Studie?","answers":["Blutzuckerspiegel","Herz-Kreislauf-System","Stress"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent weniger oft werden Menschen krank, die jeden Tag eine halbe Stunde lang joggen oder radfahren?","answers":["10 Prozent","20 Prozent","30 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann regelmäßige Bewegung nach einer Studie reduzieren?","answers":["Stress","Blutzuckerspiegel","Herz-Kreislauf-System"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},]